大家點睇建築師呢個職業，尤其係香港？

話就話專業
其實就乜柒都唔識
大學都唔知讀過乜
出到嚟做嘢就死記啲on9例
起埋啲一式一樣嘅樓
做發展商嘅走狗
仲要越起越細
而家仲要吹奏一種叫共享空間嘅嘢
就嚟壓到要共享你嘅廚房廁所
再遲啲共享埋你睡房，共享埋你老婆

喺大公司，只要你唔係做董事
你每分每秒都比人撚緊
比晒啲屎你食
工時又長，無限OT
OT就係呢行嘅潛規則
平時做admin嘢多過做設計
來來回回為咗追條無謂嘅線嘥9晒啲時間
設計？我呸
啲玻璃幕牆得個靚字
打風落雨就見晒真章

細細個睇完建築有情天
以為建築師好撚型
點知原來只係一隻識執屎食屎仲要識講故仔去賣舊屎嘅狗

想知各位巴打絲打點睇呢行

我啲frd都做到想轉行
又要讀master先考到牌 (好似係 唔肯定)
又成日ot 仲要冇補水

無錯係要讀Master
但讀完唔知讀過乜

讀完bachelor就無再讀 做建築師條路好難行 你唔係有家底有才華就真係唔好讀
就算比你考到牌 日日做到你肝爆 執屎食屎係日常 無人生可言

識得個frd為左報master做profolio做到死死下

建築有情天好好睇

不過現實唔係咁

業主既橡皮圖章

有家底真係唔同玩法
揾人幫手砌模型出圖都易啲
之後求其請番人食四季buffet

唔使講，老豆老母做同行跟本屈機

無乜特別睇法
份工主要係收多D錢俾自己，整細D人地間屋俾人地既工

求其排晒啲嘢落Indesign
原校實收啦
除咗3rd hon

啲業主賺到每個禮拜買跑車

讀完bachelor已經唔知自己讀咗咩
中英文作文個啲全部退步曬
咩技能都無曬只係識得畫圖做portfolio咁
讀完個master都係得個3－4皮
仲要依行閪上司特別多老鳳要OT
有才華都唔到你發揮，靠自己無背景好難係依行捱得住
對香港archi死心依家準備去考公墓員

我都係 屌 諗返呢幾年除左識用啲3d software 同出圖既之外都冇咩學過野咁

係香港on9
有料既都去外國搵工

無錯，啲workload唔只影響自己睡眠
仲影響到冇時間建立其他技能
Output多過input

仲有一車車以為有才華既小朋友係外國train緊

香港做乜都係屎咁

睇有冇料？
我就話睇有冇錢
呢一行基本上要英文好
喺香港讀中小學基本上輸一半
喺外國揾工就要外國讀先有多啲機會
外國讀，冇錢就

幫業主設計19納米樓 真係痴線
不斷剝削市民居住既空間😡😡😡

要屌就屌香港啲條例On9 乜柒蛋糕樓個啲全部都係香港輸出返外國 有幾可見人地啲樓起係商場上面 香港係周街都係 香港又可以揚名國際

建築師係外國係同醫生律師平排
係香港...

不過好在香港人對建築師印象唔差

做中學教師，一個19 degree就搞L掂，相對投資小、回報大；政府工安安定定年年加人工，話9知你金融海嘯。又唔使考牌、簽log book；做教師壓力大？點都唔夠出邊捽數同俾老闆客屌咁大啦，最少做老師可以X同玩9 D學生

早排去左京都 棟棟樓 不論商廈/住宅既外型都好唔同 各有各有特色

啊好入，建築太多人了

你唔好屌埋地盤工人幫手起發水樓?
小朋友

起好出黎啲嘢話係自己起
抹殺晒土木結構工程師同土力工程師等等嘅功勞

仲有好多
facade, interior, e&m, landscape, etc....

做緊engine consultant覺得啲積師都好勁

係香港醫生霸權，律師霸權啫
係美國有130萬個律師競爭大
而且可以包攬訴訟
霉律師都要去醫院水人搵客，不成功不收費
係香港禁止包攬訴訟先搞到律師高高在上咁

醫生都係，人地有家庭護士
護士做到高位已經可以睇細症
仲係醫藥分家，同埋有醫保
根本唔會好似香港醫生咁可以開間垃圾診所做黃綠醫生
都收你二三百蚊求其搵二三十萬
無醫藥分家呃鳩香港人仲整死埋藥劑師

咁誇張
樓主做緊呢行？

人地28歲考埋牌 50k 人工

你覺得好多?

聽落同工程狗差唔多
不過一般人對archi 觀感好似正面啲

上黎改圖啦撚樣
帶埋AP信呀

低學歷窮毒l 覺得好多

其實佢地設計個單位出來有無諗過係俾人住？

你估佢地有得選擇？
咪又係收發展商柯打做嘢

香港跟本係一個實驗品
睇吓人類可以喺幾密嘅環境長大
高樓大廈同埋上居下舖又的確係香港畸形嘅產物
但香港人已經習慣咗落樓就食到嘢
呢種咁方便嘅生活模式
建築師無形之間已經改變咗香港人嘅思維

未必
都係睇咩地方

香港邊有建築，全部都係迷你露台酒店房

其實都關香港嘅例
同埋建築scale嘅問題
細樓處理方式易好多
則樓做大project基本上係抄番其他project
因為一批唔到
所有做咗嘅嘢都abortive
越大scale嘥嘅嘢就越多
所以唔敢創新

Yes

巴打喺BD做？

細公司先chur
重複性嘅工作都係自己做

啱呀
佢哋主導話起幾多層
一層幾伙

香港讀archi冇用..
之前讀archi時有architect 講過佢哋都係睇發展啇頭.
啲樓有幾盡計幾盡..
一式一樣毫無design可言..

脷伸：yr2 quit左Archi.

喺香港，好多專業都係咁

見到你篇文有少少感慨
無錯香港arch係無design
因為俾BO限死左你個scheme
你做則師只係將d gfa扭黎扭去
同一個小丑扭氣球一樣
你係無乜樂趣

可唔可以話我知邊間
我想apply

政府56kup

唔係好高人工？

政府66k起跳啦
不過未見過一考到牌就入到政府

外表風光
咩都要識少少，但唔深入
除咗設計嘅工作，coordination先最重要
其實design依啲野喺啲客眼中可有可無
加上technical skills唔算難學，所以好容易俾人取代
low pay背後係有原因的

利申：美國同行，想知可再詳細講講

根本建築呢行文化就日日OT
公司見你地頂得順啦又比多啲野你做
又唔比多啲資源比員工或者請多啲人
長期十個煲 五個蓋
辛辛苦苦幾年做完一單又開始另一單
做完一單既成功感
抵消唔到日日OT 通宵既辛苦

比狗住架屌

聽講美國做建築人工比例低過香港
例如香港建築師對醫生人工約1:2
美國就1:3甚至更低
係咪真

maximize profit. 唔會理住唔住得。
最緊要lumpsum <400 萬。
用盡地積比率。
岩bd 例就ok..

用料：平/快/易裝，made in china 首選。

香港則師/AA人工算高
大把人外國讀完回流 / 做左幾年外國firm返香港做

屌你講政府
我都想入政府

如果係junior-senior designers人工真係比例低，嚴重過你所講嘅1:3
美國醫生人工真係好高，我有朋友完咗training應該有150-200k

依邊做archi要做到好高層或者自己開公司出嚟做先賺得多錢
以前做細studio個老闆如果識得多客其實都幾好賺

150k-200k USD一年，好似係

有人30歲前入到，叻仔黎ge.

我都識人入到，叻。
做唔到個d真係同其他人打份普通工無乜分別。
人工分分鐘仲低

讀到身子壞哂先唔抵

99.9% admin work

唔好攞extreme case啦
要討論就用general situation

香港都係，最緊要識人

啱呀
而家就係試緊香港人最細可以住幾多呎
只要低過四百萬都有巿場

係
同英國差唔多
Double日本

諗番以前讀書成日通頂都唔知為乜

on 9
畫圖邊有abortive
畫10個design俾客簡係基本

你都on9既 呢度個個fg 50kup
佢28歲先啱啱過條標準線
邊度多

其實倒轉角度諗
香港D則師其實係幾叻
外牆唔想睇到廚廁水喉
就整獨立天井PIPEDUCT衍生出黑廁
計到盡地積比例先會有窗台同有限綠化帶
毗鄰兩戶唔要見到對方先會有鑽石型廳

諗真D其實香港則師好叻仔
不過你覺得用錯地方

利申：19 E&M

而家興邊起邊批

仲要係入到政府先係咋喎
則樓個d咪又係廉價勞工

外國:型，藝術家，成功人士
香港:地產商隻狗

Archi 可以做埋urban planner

On9？
過唔到OP咪abortive囉

連登仔好猛料ga

都係金錢奴隸

你都short嘅
你跟圖起點會攞唔到op
你design唔得已經批唔到圖
你ive畢業末架

最多咪d minor野abortive
Design 一定批左先去

黑廁同鑽石廳
Ching曲到圓

玻璃SC同計窗好易瀨嘢
Ching你平常講嘢都鐘意屌一屌人先？

真心架
咁喪盡天良都諗到
真係叻

Ok thanks

香港做則師？即係做業主隻狗
你想賣理想賣設計？
唔賺錢唔賺到開巷業主ban鳩硬你

仲幫我地LA起埋個公園

Lm

成個archi fac入面建築算冇咁伏

香港建造業任何人都係齒輪
都係可以取代
創意無意義

urban planner 唔係另外program 咩archi 可以做埋

種咩草 咩樹 泥深幾多
都要consult下你地嘅

咩都唔識就可以了騎住工程師
工程師做到狗咁 人工又低

工程師根本有能力自己起樓 唔須要建築師

但建築師冇工程師 就咩都唔係

一層樓明明安全 實用遠遠重要過美觀 但就係唔知點解係要建築師lead

一般係香港人心目中黎講排名應該幾高 僅次於醫生 律師

反而工程師 會計師 會覺得次一級

之前中4有睇過依行
發現jobdb請人最低要求係master degree
仲要得幾份job posting
咁如果班fg上唔到master係咪乞米

我地識啲你唔識嘅野啫
識埋你嗰份 你仲洗撈？
一單job分好晒角色 無可能所有都知

(怨氣咁大 唔排除同係夾野個則師/AA好撚閪 )

點會乞米
有唔少人唔讀master都做緊則樓/archi firm
係爭在無可能考則師牌, career path 會爭啲
呢行如果講落場夾野 work experience重要過學歷

Design Firm/Design Team另作别論

我做civil job 好興幸唔洗對住啲以為自己好勁既Archi狗

不過見住啲做structure既朋友就做到好慘

自己無交過手就鳩up 道聽途說

Archi 佬以為technical 野好易？

最簡單既beam都唔識計啦

留名

why not
頂多補翻個MUP
不過行頭太窄 人又低
見到urban班人中完伏
傻閪先讀

老細叫你畫龍床盤出來
你唔劃大把人劃

邊隻字有咁講？

用你logic, hkia則師牌8份paper+interview又好易啦喎 仲要讀埋Master + 2年work experience 先可以入場

屌你地班E&M, Structure佬連AA同A都唔識分
我就未考牌 開親會都叫我則師則師
會唔會同你地夾野個人根本未考牌 未係則師？

btw明明講緊則師份工喺香港地係on79, 無啦啦變鬥慘大會做乜鳩？ 每個專業都有自己獨有嘅難處，唔明有咩好抝

畫

有Structural Consultant洗撚我計？

前兩者都design scheme定左淨係advise泥厚

俾佢地當狗的draftman 先慘
自己講完轉頭又唔記得屈人地做錯野
成日最尾交圖先黎改改改
一早叫佢地睇下有咩改唔睇拖拖拖

其實你地一個人要跟幾多單？
宜家枝枝樓都有greenery

未考牌嗰D AA叫佢做咩好

大A/Graduate/AA

準備喺外國讀類似野
係咪可以準備返香港乞米

香港就可能認同你
但世界嚟講
只有工程師嘅話一定做唔到下面嘅嘢

我剩係知以前中學個fd 讀tu delft
我好撚葡萄

就算想起

都唔會揾local D architect做

唔使親自對住，但又話對方係狗
So9sad

利申 Archi狗

唔難入喎

唔易呀，所以咪要靠你哋幫手

工種地位分類
A:醫生，ao，officer，ibanker
B：律師，藥劑師
C:教師，護士，pt，ot，rd
D: it，工程師，建築師
E: 會計師，社工

睇人㗎啫
我就對人好好

archit已經好過civil多多趕啦

會計點會低過工程
社工直頭不應入呢個list
蘗劑睇你講做緊個班oldseafood定新入行, 新入行C啦

工程師擺明F啦

識個建築師, 次次同佢傾計都係度屌D人保育on99

可能講緊性值比
poly三寶又真係幾抵屌 排Class B都仲得

睇兩句就咁諗
唔係喎

有咩好屌
只係道不同

計窗邊有可能計錯
係D contractor 整錯或者D AA on99無乘大1.1
同埋玻璃SC同計窗同design引致abortive有咩關係

如果保育淪為發展商借屍還魂嘅gymmick野
咁就真係on9
例子：利東街 灣仔街市

要奶152個SBD嘛

未至於乞米
直接讀MUP還可接受
讀bachelor咗先入的話性價比極低
不過入唔到政府唔知做乜鳩

好撚後悔冇揀三寶

商業社會
有咩on唔on9姐
有noise，d舖租到就得啦
你係香港做則師咁有抱負做咩姐

Fresh grad 有三皮

點呀landscape佬
大紅字做乜鳩？

我諗緊BUP
跟住Master 係咪landscape 好

補充
Archi口中講嘅Fresh Grad
係指Master Fresh Grad

Archi >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>> landscape >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>> urban planner

但PMQ, 南豐紗廠, 大館做得幾好
我覺得利東街淪為住宅累事啫

其實政府自己都試緊唔同保育嘅模式
仔細睇有唔同發展方向
包括由咩團體營運 各方面

特首都好似係咁諗

聽過一句野
建築師出名嗰陣就係design左一棟靚野嗰陣
工程師出名嗰陣就係俾人拉嗰陣

Fresh Grad 應該多數指degree
通常好似下面咁叫
Degree > Year out
Master > AG / GA

master grad 有三皮算唔差

year out fresh grad 好難3皮

有兩皮都照屌啦

以前香港考則師牌唔洗讀Master
因為Archi Degree要讀5年
到後期變左3+2 (DSE後變4+2)

所以到宜家香港archi人口中嘅fresh grad
泛指/assume左係master grad
bachelor grad 會叫做year out
從來無聽過archi人自己口中講bachelor grad係fresh grad

辛苦自己知姐呢D野 有邊個專業工會唔洗受壓力架
唔係個個都做得啦 睇錢搵工就唔好做啦 除佐做老細冇
一行係輕鬆係香港

''話就話專業
其實就乜柒都唔識''
識D積師好撚勁連土木 風火水電 風水都識 控制全場
佢地一定係一份專業 做到積師知識量一定超哂班
唔會係話乜柒都唔識 應該係話乜柒都要識
樓主比人ban佐個design?

大學讀Archi 真係學唔到d咩
Design 其實唔需要讀 6年咁耐
有d學術野 (例如 Thesis) 唔係個個都鍾意做
反而實用既知識 (Structure/例/contract/run project) 佔課程內容太少

同埋讀書同工作既內容落差太大

你講以前係幾耐之前
我前公司老細(6X)HKU畢業都要去外國讀master
D director (4X)全部都要讀master

補充
早期5年嘅Archi Degree
仲要係讀得差嘅 先會比人掟出去
Gap year做一年Year out先繼續讀

當時香港archi人口中所指嘅Year Out同Fresh Grad
實質意思流存至今

好想知巴打做邊飯

想學外國d學府麻，呢樣真係on99

設計地標建築係咪要高級先參與到

巴打係AA? grad左幾耐

工作上係瘋狂OT 做Coordination比設計多
一般唔講設計 多數只係跟客要求又合乎法例去完成項目
最簡單直接方法係跟番公司上手

如果比我揀 唔會入呢行

都係建造

竟然會幫則師口
佢地真係垃撚圾嫁

照計係盤古初開嗰堆
其實都係想講返其實fresh grad係指master grad
好多時省略左唔講係master

起碼都係大粒野先有say啦，
細粒個d都係幫下手
你係咪指呢樣高級

則師有幾多係有料
對面房成班都牛奶仔嚟

叫你設計circulation,配物料,玩tectonic你夠唔會識啦
得罪講句如果你有咁上下經驗但係又有咁嘅想法 你份人應該都幾撚on9下

佢應該講緊Norman Forster 貝聿銘嗰啲

乜柒都要識...少少
所以對住每個專業嘅人都顯到乜柒都唔識

唔同公司唔同title架喎

大學請好多外國學術撚返黎教
做d 野太象牙塔
實際野又唔多識
講真, 好多野都要靠自學

係撚

有啲中小型則樓都好肯比job啲細做
講iconic building
1881翻新 都唔係Starchitect/大則樓做啦

year out 2皮都難啦 3皮你食懵咗

價係收生成績定係工作性質/責任?
如果係前者之前咩十大神科分析個篇寫得好中肯 不過outdated
工作性質既話社工就高喇 廢up無output又一day又永遠唔會炒
係香港講工種性價比(with respect to工作性質)愈接近政府officer體制既工種就愈優勝

收句聲啦 唔好影衰engine個名...
就係你班開口埋口都專有名詞嘅扑街搞到次次開會啲人都以為工程師個個都係自閉

我會叫咩都識個班做PM rather than architect
佢地值得well paid因為有project management skill而唔係因為個archit degree/牌
但真係有堆係咩都唔識

OT PT 收得唔低
唔少考唔到Medic走去讀 推高晒
RT就收分低 驚生cancel

工作性質同責任啦
幫人扭下手指骨準時放工冇壓力
一畢業就20k+

判頭巴打？

公平啲講 同教畜一樣 社工有人請先得架

講真應該係你跟開嗰啲廢

MBBS唯我獨尊

如果係比判頭串 都好撚正常
人地叔父輩落場經驗多

屌你個Civil Eng唔撚啦間差隻腳就收嗲啦

鬼五馬六 當設計

FG高都算
增幅穩定先係重點
每年一定跑得贏通脹再加point
私人公司non business related工種 唔跑輸通脹都笑三聲

三寶一定有class B

老實講
咪又係D director 同D SA/A 講下佢大概想點想要D咩，之後叫D SA/A/year out/AA每人度幾個scheme，最後搵到D 0岩咪自己加幾筆改幾野就當自己設計

即係呢啲草稿係出自咩職位/幾多人手？

南豐紗廠

英國好多大學都要求有working experience先俾上master
其實係好事，認清現實，萬一唔啱都可以及時止蝕
慳翻兩年時間同讀master嘅錢

要知道當初5變3+2
都仲係英屬香港

btw 認同後半段

日本人黎到咪又係覺得香港d建築好有特色

語文水平數學其他雜學學識大幅倒退
邏輯等等唔見得有提升 只係識用堆software做到交功課

形容得幾體切

工程師夠係啦

勁果D 通常都係老一輩 (5-60歲)
而家後生果堆 (2-40歲)既知識真係差幾級

而家測量同建築師係咪差唔多
大家都係攞hkis

建築師係hkia
同埋測量唔駛讀master都高人工過則師

留名

利申：係日本做緊建築

要砌到一份好睇嘅portfolio邏輯語文>>>>design skills
riba president medal其實好多都好簡單 啲graphic亦都唔係好mind blowing
但係人地用幾頁同幾段字就表達到一啲好大嘅想法

佢地錯既野係用一生既錯去學番黎, 而家有咩唔對路就俾人襟停左la.
而家啲野又快又亂, 係好難學到野番黎.

咪亂講
有牌嘅QS人工好低 低過master AA

巴打可唔可以分享吓你日本嘅工作環境

已經追完佢個你問我答

有FD 去實習一輪
聽講又係好社畜
大佬講咩要做嘅 錯都照錯落去

KkXa?

條友不停踩archi但係又唔熟行情 好打極都有限

認同吹水勁緊要過design skills
最近執緊份portfolio先發現自己的邏輯語文退化得好勁
有少少唔知點去用文字去表達自己嘅想法同設計
係唔係只係得我係咁

做香港project 冇野發展到，太多限制。
入間公司會接下外國既project design應該唔錯？

袋蛇果

做artist重好搵過呢啲行業

咁你平時review點算

讀讀下就發覺
窮撚唔應該讀呢科

其實除咗機師香港有邊一行係ot有補水
你去做個政府officer都話有補水架，你夠唔夠膽claim? 夠膽claim人地又批唔批？

星期六日都要返工
世界級奴隸

其實有咩好嘈 咩工都辛苦架啦 醫生咪又係成日要通頂on call 律師咪又係要日日搵資料打case 基本上叫得profession嘅工冇一個係輕鬆

做緊AA M grad Client design team
又到搵工潮
樓主今年加幾多人工？

講得流利，但係寫野係比起以前讀high school弱
係外國讀寫得麻麻啲tutor明白concept同design都唔會刻意刁難嘅

清呢行?

Director 9畫個外形出黎

下面d人自己design個內籠

整完就作番個design scheme出泥present番比client聽

其實根本無design可言

又要OT O到入院，三十歲未夠個身體衰過四十歲

D人工都係嘔番出泥睇中醫去調理番

香港根本唔適合做任何design

識好多Architect都想轉行

你係咪識架
地位同人工上都唔係喎
點拍得住醫生律師
香港已經係建築師人工高嘅地區
美國engine(講緊construction相關)平均應該高過architect
無神科地位
歐洲有d地方供過於求大把要賤價接垃圾job
Architect係佢嘅artist/designer角色令個職業好似有光環姐

做archi 不如做surveying
識人做bs 70k 仲高過同期archi仔

香港應該唔會有醫藥分家，無醫生會贊成

oto到入院誇張左d
揾命博咩

所以我選擇做土木野，由工程師Lead番
Archi仔唔熟施工，成日講埋d in9 planning

pm六位數添啦又唔見你做

唔知就咪亂屌啦
建築物條例前身係public health and buildings ordinance
其實個原意係設計建築物要顧及公眾健康安全
射窗、梯級高度、門數大小方向之類你哋工程師會理咩
淨係以為座樓唔冧就得，呢個就係工程師嘅死穴
座樓唔冧，個用戶都可以喺入面仆死咗

讀書又要用好多錢
買料砌model print大圖靚紙
如果無啲家底 出去打PT賺錢
都無乜時間再做功課

出到嚟做aa 又無限ot

射窗、梯級高度、門數大小方向
好高深好難

唔係，不過讀緊書果陣有去過做part time做模型

係呀好多專業冇補水又唔輕鬆
但點解人哋個專業底薪多咁多，地位高咁多

未知

星期一到六返10am，放尾班車時間，住得遠d人就可以早d走
星期日就”恩賜”你俾你下晝先返，不過都係要咁遲走

點解你唔係我地community ，定係有另一個圈子我唔知

屌 話你on9怕你嬲
背例係人都識 難在將所有例整合再塞落一張豆潤咁細嘅則同時喺限時前達到所有要求
你覺得咁簡單 我求其俾份發咗嘅則你 你同我bd收工前搵曬所有錯野改好兼送返上去 最多我俾你睇住例書做
你喺呢個post已經柒咗好多次 stop啦
你係咪開會俾業主屌到傻咗要上嚟念力屌則師

你眼光唔好focus係個底薪到 係有料嘅一樣可以搵到咁多 甚至更多 下下睇住底薪嚟判定一個職業高低有咩意思

講親人工 總有啲連登仔攞special case黎講

年年yearout都會有人around 25k
咁又係咪yearout=20k+呀

成個post得幾個真係行家, 再唔係就應該出黎做無耐冇經驗比人壓柞
既然讀成6年+年year out都唔清楚自己做緊乜, 咁呢行都唔適合你
呢行付出既時間同收獲唔成正比就一定嫁喇, 所以果班有"fd講"同"識有人做"果班fd轉行係應該既

仲有班工程佬/builder佬係到圍爐,你地其實知唔知archi有3份卷要考BS同structure仲有build tech, 我唔知你班charter洗唔洗考埋我地果d contract, site design, building design, construction details啦
定你坐係個office就聽你公司班老屎忽成日夾完野返黎就話呢樣唔掂果樣唔掂就跟住講, 係咁抽得就唔洗d渠則 hoarding呢d野要archi入去孭飛啦
平時出design scheme果陣似住之後會改咁hea出, 咁真正落場砌果陣咪要改囉, 就算落場未做之前你都係hea住先嫁啦 又唔見班工程佬提下呢d手段

Last嗰句agger
Btw, 你則樓落黎夾就叫你則師架啦
工程未考牌一樣係叫工程師
下下分你考左未考定係渣士會好煩

則師遲一遲先黎走去加幾舊鐵器
加完電燈仔就會出聲話無水氣到
好心嘅就會事先提一提，理撚得你嘅到時叫你拆地台石俾佢釘水線你就仆直

敢問巴打係A定AA，做左幾多年？
睇你講d野好似係有好多年經驗個d

more

點樣學定工作既野？

你估contractor又唔識claim late instructions咩

我淨係知而家fresh A係around 40k，fresh AA around 30k，有d度縮firm可能無 (淨係攞archi firm講丫)
巴打介唔介意講下你知既行情
我仲fresh唔知老牌則師咩價位

喺駐香港既外國公司定外國做好？ 香港稅低又唔使租樓

佢up得出都唔知有得claim VO嫁啦
同埋呢d都唔會關佢事

老實
例、contract呢啲嘢可以一邊做工一邊學
齋教反正都唔會明，做到上手先會明
學校教你點做sensible design
其實仲難仲需要時間訓練

真係唔明點解archi同engineer要對立
跟本architect就係設計個建築物，入面空間點運用之類
起碼會有基本知識去揀materials、consultants人材
當中都要靠engineer先起到一啲特別design
依啲coordination嘅工作喺為咗達成architect嘅design intent

成日聽到啲engineer埋怨都係因為覺得夠practical夠functional就得啦
洗乜搞咁q多野

但出到黎做就分design+admin
變左新仔全部admin弱，好唔平衡

我咪contractor

但係係香港黎講佢地咁諗無可厚非，
香港志在有得你住，真係夠practical就得
唔駛炒樓既話又再簡單d
同埋帶頭改野既一定係則師，
咁一定係俾所有parties屌嫁啦

其實一定㗎啦
我諗則樓請新仔都唔會期望佢contract admin有幾勁
所以新仔入admin team學吓嘢仲好
識人做咗好多年建築師
只做design team，因為唔鍾意paperwork
除非你係大師啦，否則好難升

contract admin 係做咩

所以我覺得學校應該擺返多d時間教下admin野
咪好似你讀完書，但離一個qualified則師仲差成半

歐美亞洲計埋design,收入稅，開支邊到最好做？

唔係單單project有錢俾則師為左條濕鳩水線起石
有時分明見到則師無錢淨你仲唔提下佢咩

大學變職業訓練所
真係有陣時就唔好怪香港學府啲學術水平咁低，共業黎

監q住contractor有冇跟合約做嘢囉

咪就係醫生霸權囖
藥劑師可以自己開檔睇症賣藥
撚有人睇普通科咩
全香港普通科黃綠醫生即刻收哂皮
翻醫院做手術啦撚樣

如果可以做到2者兼顧，何樂而不為？
反正要讀成6年咁多
theory同practical其實係缺一不可
admin野都可以指好多野
政府部門既分工，入則程序
呢d都可以係學術討論既topic

咁你話冇鐵喉穿水線都係射比e&m佬嫁啦
同埋有d情況可以唔穿 但我都唔知驗果陣點驗
但係mc個專業操守都做/提埋嫁啦 雖然冇明文規定

歐美大u個d出既學生前景係咪會同本地差唔多

一場巴打先勸你 唔好諗啦
讀第二科啦

呢位師兄我見你分散問咁多問題
不如你講下你自己既背景同想做d乜, 等其他師兄易d答你丫

無咪做明喉lol樣衰d

Bs係指building survey定building services
Building survey個practical task好撚難考

我係外國讀archi 既，果陣bachelor 畢業等緊讀master 果陣返左香港做intern 果陣都知係香港發揮唔到 creative 小小已經reject 叫我做番最simple . 跟本因爲香港樓細既關係，80% 既project 都係為求將所有野塞晒落去一個好細既地方就算 archi完全發揮唔到

Master 果段轉左去project management 而家係決洲一間construction company 做緊pm.

3 年bachelor 既archi 最有用就係學識睇圖同埋 first year 學既autocad, stench up

香港淨係跟例做
所謂 AP 就係做人肉字典背例
全部野做到最 minimum 唔犯法批到則就算
走廊闊啲光猛啲？邊個俾錢？啱消防例咪夠

然後搞新野個 statotory process 分分鐘用年做單位

諗諗下成個行業可以用 AI 讀咗本例書去取代

唔出聲一陣又問點解有有條明喉，我唔會收貨架咁樣

因為我係毒撚 好少埋堆
二黎我係咁細公司做，
有d畢咗業之後去左kkaa，sanaa或者ito toyo道做既同學都冇聯絡

拆左佢lol
叫佢寫正email

我見過則樓請未考牌嘅aa
hku最高人工
外國會低一截

不過老實講, 出到黎真係睇際遇, 如果我一開始有人鼓勵我多d 可能又係另一個story

咁撚麻煩 一開頭講到明，佢啲design野改一改位已經慳番唔駛做

如果純粹當打份工又太辛苦
d樓賣出去咁值錢
業主實希望你悠快搞掂愈好
但起幢樓要同好多人夾
雖然則師一人之下萬人之上，下面好多人幫手
但則師都要費神去check，因為有咩錯簽名嘅係則師
如果有夢想對則師充滿期待
只可以講香港好易令你失望
我諗讀得archi好多都想設計一幢靚而實用個用家用得舒服嘅建築物
前排睇左幾集人住公屋我住公屋
外國嘅則師好多都會都會用好多方法，materials 去令user 用住落舒適同設計好多唔同common area去比返幢大廈或者其他人使用。
香港吋金呎土，業主只會睇你發到個則幾大

其實archi engineer同surveyor經常處於對立面
Archi認為要個建築設計有美感夠獨特同時空間要夠實用，唔會對用家造成不便
Engineer覺得要夠安全，然後一味落好撚多鐵
Surveyor又覺得你兩班撚樣咁樣起樓法好撚貴，仲想叉你地啲claims

大佬可唔可以講多小小，係香港讀完多唔多人去外國做town planner，見親都係回流番黎

我civil狗今年想入MUP讀，其實係咪interview係咪可以吹奏將來可以夾到兩邊

呢個出路分佈，睇黎你係Meiji 人

巴打係澳洲builder做緊？

唔係main builder , sub con.
不過公司今年好似會expend 做埋builder

Engine 學人扮大袋
利申 讀過archi 嘅course 非archi 人
不過都知engine 取代唔到archi, 但外國archi 可以取代到engine eg. 美國 你班engine 識得美學design 先出嚟出聲啦

好彩喺美國讀
喺香港做政府工好過

毅進警察都有四皮啦

巴打LA撚？
講多啲

工程既野邊有咁理想
改來改去先係正常

提佢又話串佢唔識
屌哂鳩氣

鬼叫佢無錢

有冇巴打知如果MArch fg 未考牌 可以入咩政府部門做 同人工大約幾多？

唔係都係入見習建築師咩 見job board有出

介唔介意講大概幾高人工？
聽講個邊建築fg人工都好低

MARCH其中一間啦
唔自爆
巴打都係日本做緊呢行?

係，係好低，
不過如果因為太低既話會唔批working visa，
我fg果陣未扣稅呀保險呀果d係21萬yen

有28k已經開心啦
之前叫錯價23k mgrad AA
過完年轉工

但星期一到日都係咁做仲要ot到咁
香港都無咁慘
我大部份fd返則樓都好正常
係趕tender先ot
我做濕鳩interior都無朝九晚九

由佳源國際控股及陞域集團合作的屯門新盤菁雋，以全港最細單位面積成為焦點，惟發展商不願開放128呎的示範單位，使當時全港傳媒都扭盡六壬去感受龍床盤如何生活。

由內房佳源和舖王鄧成波旗下之陞域集團合作竟然劏出一梯廿九伙奇則，單位設計以大學學生宿舍作參考，發展商指，「就算紫禁城咁大，皇帝瞓覺嗰陣都係得張龍床」，龍床比喻備受全城爭議。

得22k
不過老屎忽我強烈推薦呢個位
五、六年後你會感謝我

係呀，以前做過kkaa，nikken ，而家去左general contractor
考一級未呀

師兄講多啲得唔得

我仲讀梗歐洲大u undergrad 基本上可以喺歐洲英國香港做野，所以主要睇下邊邊發展野好前景，希望細公司大公司再開公司
本身以為香港環境差，但有個英國fd去year out去香港arup個啲做，佢話香港高人工過英國又稅低，如果我返香港做直頭唔使畀租
其實主要驚出到嚟做狗人工低又冇design姐 因為一睇到兩登post就覺得讀archi係俾人昆咁

同埋有咩讀書個陣要準備定

run project
睇例
開則
跟業主要求改layout炒盡GFA
入則
夾圖
出標判標
出AI
夾判頭
同政府傾野
賣樓書

其實我覺得你堅持到自己想做d咩，你總係會係香港搵到出路。design又唔係無得做，大至building form小至畫個signage都可能有得俾你做，但其他factor又未必啱你心水(工時長人工低同事閪)

二級先過左兩年
舊年考埋インテリアコーディネーター之後連塊製圖板都唔知擺左去邊
巴打已經過左一級？
定係你做ゼネコン一定要有？

梗係surveying
其實都係睇你痴到咩fd
搵勁人幫手做task 識大粒佬要pass 容乜易
相反唔係做政府既就仆硬街

如果你想做政府
做過呢個位一定可以幫到好多
唔講咁多費事自爆

G仔唔你會不斷rotate去唔同department既咩
我知surveying係咁，準備報

屌我有個廢撚師弟比私人公司抄咗
Probation 都過唔到
跟著又入到政府做AA
都唔知係咪識人

點解會有人覺得d奇則係則師決定？
同埋SE E&M 夾好少少， 我都叫多謝
有邊次唔係紅筆圈3-4次先出到街？

據我所知公務員唔請aa
只有政府合約叫contractor請個aa坐喺政府度
係contractor出糧
不過做吓呢啲位都有好處

Asd/ housing果啲aa人工低出面一大節
基本上正正常常已經入到 因為根本冇人做
仲要係on9 contract工

業主叫你含就要含架啦

哩句真

香港係咪高d人工 聽人講美國d人工好低

依家係咪多左好多珠海grad既AA?

巴打澳州搵到工咁西利？
澳洲passport?
我都想過澳洲做construction management/qs

含緊
On9先會係香港做則師

呢度勁多architects 狗 我擋住先 大家快啲走
利申 扎鐵佬

諗緊讀唔讀MUP 想問出到嚟大約幾錢人工
Career path點